+++
title = "Осенний праздник"
date = "2018-10-16"
image = "img/fronts/osen.png"
+++

А вы когда-нибудь звонили Ёжику при помощи зонта? Это всё потому, что к вам в гости давно не заглядывала Королева Осень. Она пришла проверить, как ребята справились со сбором урожая. Малыши были очень рады долгожданной гостье, им хотелось скорее закружить её в настоящем хороводе, сыграть в игру «Осеннее покрывало» и спеть задорную песню «Эх, ярмарка!».

Праздник получился не только веселым, но и познавательным: в старших и подготовительной группах формат праздника предполагал знакомство с фольклорными традициями календарно-праздничного цикла. Так, например, ребята узнали, что хоровод в русской традиции – это символ солнца, а солнце дружит с богатым урожаем и теплом.

Мы попрощались с прекрасной Королевой Осень и отправились поджидать самое сказочное время года – зиму!

![](1.jpg)
![](2.jpg)
![](3.jpg)
![](4.jpg)
![](5.jpg)
![](6.jpg)
